泛民通過 港鐵需公開8.31 CCTV

泛民通過 港鐵需公開8.31 CCTV

【本報訊】立法會鐵路事宜小組委員會昨通過兩項動議，要求港鐵公開8.31事件所有閉路電視片段及定期公佈站內與催淚氣體有關的污染物濃度。公民黨譚文豪昨於會議接近尾聲，趁多名建制議員離席「突襲」提出動議，最終在泛民支持下通過。港鐵會後表示，考慮到法庭正處理相關訴訟，只會向按既定程序獲授權的人員或機構提供閉路電視影像，並指明白公眾關注車站曾受催淚氣體影響，已採取不同措施清潔。

譚文豪（小圖）突襲成功，港鐵需要公開8.31太子站的所有CCTV。資料圖片

譚文豪趁建制離席突襲

相關新聞：飛行服務隊 懲教 受累評分跌

港鐵車務總監劉天成昨日於委員會上表示，港鐵面對40年以來最嚴重的肆意破壞，多個車站要臨時關閉屬「前所未有」，當中以大學站破壞最嚴重，幾近需要重建。而港鐵爭取在本月底局部重開大學站，又指截至11月底，評估設施復修維費已達五億元，當中尚未計算部份損毀的車站。

立法會議員朱凱廸要求港鐵除保留8.31太子站相關閉路電視片段外，亦應點算沒有戴口罩及穿白衫的人數等。港鐵事務總監蘇家碧則稱調查責任不在港鐵，片段已交執法部門。

公民黨立法會議員譚文豪在委員會會議接近尾聲，趁在席議員同主席陸頌雄僅13人，當中七人為泛民議員，「突襲」動議「要求港鐵公開8.31事件所有閉路電視片段」及「港鐵定期公佈站內與催淚氣體有關的污染物濃度」，並選擇不讀出議案內容，要求直接投票表決，最終兩動議獲泛民議員及陸頌雄投贊成票下，以八票贊成動議獲得通過。

工聯會何啟明、民建聯梁志祥，以及自由黨張宇人在兩項動議均投反對票。

另外，港鐵因應員工在反修例風波中受極大壓力，特別增設「嘉許獎」獎勵協助處理事件的員工，現時每月約有八千名員工每月額外獲發2,000元。

主法會一早變左垃圾會，港共依家一定打橫黎唔會跟規矩，黨鐵明知CCTV 對POPO不，實唔會公開，唔係點會裝修幾個月下，都仲死拖唔公開！

128 維園見

最終兩動議獲泛民議員及陸頌雄投贊成票下，以八票贊成動議獲得通過。